---
title: 'Un mal pour un bien'
date: '04-02-2014 20:35'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
external_links:
    process: true
    title: false
    no_follow: true
    target: _self
    mode: active
---

Quelques jours après la période d'excitation liée à poche / wallabag, voici mes retours à tête reposée :

* après les 30 minutes de stress après [la réception du courrier](../courrier-recu-concernant-poche), vous m'avez presque tous rassuré sur plein de points. J'ai eu un avocat au téléphone, j'ai reçu pas mal de mails, etc. Après ça, il ne fallait pas se laisser faire.
* dès le lendemain, j'ai publié la lettre reçue donc, et j'ai répondu ouvertement à Pocket.
* pendant ce temps, vous avez tous participé pour trouver un nouveau nom. [Bienvenue wallabag](../wallabag-ex-poche-application-de-lecture-differee).
* j'ai aussi reçu pas mal de soutiens sur Flattr : le mois de janvier devrait correspondre à deux fois ce que je recevais les mois précédents.
* Framasoft m'a contacté pour que poche hosting (possibilité de se créer un compte gratuit) intègre le réseau Framasoft. C'est chose faite, ça s'appelle [Framabag](http://www.framabag.org). Je suis également maintenant membre de l'Association Framasoft. Wow. Il va falloir assurer.
* quelques personnes ont annoncé quitter Pocket pour nous rejoindre.
* pas mal de nouvelles personnes suivent le projet sur [github](http://github.com/wallabag/wallabag).
* les stats de téléchargements (2300 depuis le 23 décembre) et de création de comptes (829 à ce jour) sur Framabag ont explosé.

Je pense donc que cet événement a été plus que bénéfique pour le projet et moi. Bon par contre, pas toutes les semaines hein ;-)